天文台改用中囯日語漢字

最新風暴消息
(10月13日22:45 更新)

浪卡繼續遠離香港。受東北季候風的影響，本港明日(十月十四日)初時會吹强風，離岸及高地亦間中吹烈風。預計三號强風信號會維持數小時。

海面會有湧浪及非常大浪，市民應該遠離岸邊及停止所有水上活動。

慢慢來，逐步增加唔會好覺。

強

慢慢成篇日語漢字都得
中囯人用偷改日語漢字係啱嘅

你講咩呀
中囯日語漢字?

繁體中文字同日本漢字都將「强」字定為「強」字嘅異體字嘅寫法

「强」喺日文好似係舊體，唔係異體

好核突個强字 唔知點解覺得好嘔心
不過印象中字典見過

異體字姐

我個fd個阿叔叫阿强
50幾歲土生土長香港人
身份證就係呢個强字
一出世就用而家

兩個都一樣架喎

*用到

點解你會知你個fd個阿叔叫咩名用咩字
我前前後後識二三百個人 一個都唔識佢地既阿叔什至佢地叫咩名

我地圍內釣魚友
洗唔洗話埋你知點解我又知佢出世就用呢個名？
離題喇

仆你個街講多左
勿相認